Метрологический отчет формирует рекомендации по необходимости проведения поверки измерительного оборудования (контроллеры, измерительные каналы). В дереве объектов выбранный каталог (включая дочерние объекты) сканируется на наличие оборудования, требующего поверки, что будет отражено в отчете.

\textbf{
Алгоритм создания метрологического отчета:}

\point
На общей мнемосхеме цеха выберите пункт меню «ОТЧЕТЫ» (Рисунок~\ref{fig:main}). Модуль отчетов взаимодействует с базой данных, таким образом для него требуются настройки параметров соединения (описано в Руководстве программиста).

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{MainReport}
\caption{Мнемосхема цеха} \label{fig:main}
\end{figure}

\point
В открывшемся окне отчетов (Рисунок~\ref{fig:report}) выберите тип «Метрологический отчет».

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{ReportMainMetrology}
\caption{Отчеты. Главное окно} \label{fig:report}
\end{figure}

\point
В появившемся диалоговом окне (Рисунок~\ref{fig:reportSettings}) задайте настройки отчета:

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{ReportSettings}
\caption{Выбор узла для составления отчета} \label{fig:reportSettings}
\end{figure}

\begin{itemize}
\item номер протокола;
\item вид контроля (плановый / первичный / внеочередной);
\item название контролёра (организация или лицо, проводящее контроль);
\item оборудование (все / требующее поверки);
\item цель контроля (опционально);
\item дата контроля (опционально);
\end{itemize}

\point
В дереве объектов выберите объект, по которому будет сформирован отчет.

\point
По нажатию кнопки «Принять» будет сформирован отчет для выбранного узла. Протокол состоит из заголовка и основной части (Рисунок~\ref{fig:reportMetr}). В заголовке отражаются графы: «Наименование предприятия», «Организация или лицо, проводившее контроль», «Тип прибора, заводской номер», «Дата последней поверки», «Объект контроля» (агрегат, на котором установлено данное технологическое оборудование), «Дата ввода в эксплуатацию объекта контроля», «Вид контроля», «Результаты контроля» (поверка требуется / не требуется), «Количество контроллеров, требующих проведения поверки / всего», «Количество измерительных каналов, требующих проведения поверки / всего».

Основная часть по каждому параметру содержит его Технологическую метку, Модель, Серийный номер, Наработку, Интервал поверки, Дата поверки и Наличие необходимости проведения поверки.

В конце протокола предусмотрено место для его подписи.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{ReportMetrology}
\caption{Метрологический отчет} \label{fig:reportMetr}
\end{figure}
